JJ插沙求救：唔敢同人講我喺TVB做！！！

致電視廣播有限公司管理層及各員工同事：

大家好，我們是一群電視廣播有限公司（以下稱TVB）的現職員工。

TVB陪伴香港人逾半世紀，除了有劇集和綜藝節目去娛樂大眾，無綫新聞向來報道社會大事，秉承「無綫新聞，事事關心」的精神，成為香港歷史的記錄者。惟政府提出修訂《逃犯條例》演變成社會嚴重撕裂，警民衝突不斷升溫，我們與巿民一樣感到極度痛心；而作為TVB員工，卻同時為新聞部的表現感到不安。

眼見無綫新聞不斷被外界質疑自我審查、偏頗、成為政權傳聲筒等等，連帶其他員工亦因此而在工作上被質疑其專業操守，作為熱愛TVB的員工感到非常難過憂心。有人曾把TVB報道修例正反意見的篇幅作出統計，結果是贊成修例的篇幅遠多於反修例，而畫面更集中於示威者的暴力行為，更遑論追尋事實根本，這讓巿民覺得報道有導向之嫌。譴責暴力容易，但尋出暴力根源才能治本。

我們認為香港撕裂至此，責任全在林鄭月娥及其班子，政府必須正式回應民間訴求，包括撤回條例及成立獨立調查委員會等，局亂才有望稍息。我們呼籲公司管理層確實切行作為媒體的職責，是為政府的監察者而非維穩者，認清新聞是為「香港」而報道，並非為「政府」而發聲，真實反映社會聲音。

我們將會與巿民一同密切監察無綫新聞的報道內容，期望能回歸報道真實民情的初心。

------------------------------

各位TVB員工，若果你贊同這封公開信內容，希望無綫新聞能重拾昔日的公信力，前線記者能不受個人取態等因素而影響報道內容，更想為我們熱愛的香港發聲，懇請你們拿出職員證 ，用口號遮蓋個人資料，然後拍照傳送至我們的telegram或電郵，屆時將用作附圖發放予新聞界，所有個人資料絕對保密。

口號如下：
「捍衛新聞自由、彰顯社會公義！
堅守專業操守、不作政府喉舌！」

香港人 加油！

telegram>>>
電郵>>>stopcctvb@gmail.com
截止時間>>> 8月11日(日) 晚上12時

【請轉發予有相同理念的同事，讓此聲明廣集更多聲音及力量】

我覺得你改一改個標題再開po應該會多啲人睇 btw推

推

高層仆街到痴線

我無野講

又分化精力